《懸疑》失蹤

chapter 01/

這個夜晚⋯⋯

真是⋯⋯

是這樣的，這晚我下載了一個手機程式，是個交友Apps，若果不是這個程式，接下來的日子裏，我還會有這種光怪陸離的遭遇嗎！

⋯⋯

第一天

我老是不想說起這事情，但是這個人問了我好幾遍，為了不想浪費時間跟他糾纏下去，我說謊了⋯⋯

「我自己用的⋯⋯你明啦⋯⋯」我回答。

對方從頭到尾打量了我一次，還偷偷在笑：「走啦，走啦！」

我將紙袋接過，很尷尬地轉身，此時，對方再道：「唔好玩咁夜呀，會攰㗎！」

我立刻臉紅充血，低著頭加速離開，全是這個女人！

是她！

害我在深夜時分站在街上當眼處，手拿著一個⋯⋯

一個胸⋯⋯

fuck ！

這個女人！

究竟⋯⋯

還要玩到何時？

軍裝警員走了之後，我一口氣跑回車上，找了一會，找到瓶裝水，大口大口地喝著⋯⋯

嗄～～～嗄～～～

不知為何，口很乾，是因為緊張嗎？

我取出手機，開啓了這個該死的交友Apps，重新看了這個女人的留言⋯⋯

* 我被打了，很痛！很辛苦，我知道這樣很突然，但是我真的沒有其他方法，現在的我，下半身只有裙子，也來不及穿衣服，就被逼出了房間⋯⋯我很痛，很難受，希望你取些衣服給我，我在東京街地鐵站口等你⋯⋯*

這是她最後留言，時間是03:40

這個女人，我只是從手機上才認識了一小時！

又被玩弄了，可惡！

為洩心頭之憤，沒女的我，很想去大幹一場。但在這個像深夜還似清晨的時候，那裡可以讓我小弟弟一宿？

看著身邊小紙袋上的女性貼身衣服，竟然又想到，如果這個女人真的是被人毆打，又身無分文，孤零零赤祼走在街上，是多麼可憐的一件事情。

想到這裡，我開啓了手機地圖⋯⋯

若果這個女人所說是真的話，那麼⋯⋯

究竟她是從哪裡跑出來？

地圖所顯示，東京街的地鐵站是長沙灣站，出入口分佈在東京街兩邊，十字路口的建築物均是政府公屋及小學。

若這女人被毆打後，離開公屋單位，經過升降機大堂，在保安員面前，裸身徒步離開，走至地鐵站的可能性其實不高。如果是公屋，我會躱在梯間，再致電朋友，確定朋友帶來衣服並到達，我才會下樓。

她最後的留言提及到，被打之後還來不及穿衣，就被逼出了出房⋯⋯

房！

這個「房」字是個線索，然而，從地點上能夠配合到的，就只有附近的⋯⋯

福榮街！

我把車停在福榮街，抬頭看到的是一幢十分破舊的樓宇，地下舖位有車房及賣建築材料的，整幢大廈給人感覺，就是一憧沒有保安員的所謂 - 唐樓！

就算真的是這幢大廈，這女人真的曾在這憧大廈中某一個單位被毆打，那麼⋯⋯又怎樣？

我能夠做些什麼？

另一方面看的是，我有什麼資格去介入⋯⋯

介入一宗可能是夫妻間的事？

還有其他法律上的問題要想，但突然⋯⋯

「呀～～～～～～」

有人尖叫！

是男人聲音，之後⋯⋯

「呀呀呀⋯」

「救 命 呀 ～～～～～」

「救 命 呀 ～～～～～～」

事情發生並轉變得太快，接著，一個黑影，從大廈跳了下來⋯⋯

呯 呤 唪 唥 ⋯⋯

霹 礫 啪 嘞 ⋯⋯

天色陰暗，也看不清楚黑影碰上了什麼，之後⋯⋯

嘭 ！

由黑影墮下地面的一刻，也不知道是血抑或是腦漿，竟有些淺至車房捲閘上。而墮下的所謂黑影⋯⋯

當然是人！

出事了！

我立刻退至車旁，伸手從黑絨魚夫外套口袋，取出汽車防盜，就在這時，一個老頭兒推著盛載紙皮的手推車，從東京街轉入福榮街⋯⋯

老頭兒停了下來⋯⋯

他首先被墮樓者吸引，之後他轉看我、及我的那台本田七人車⋯⋯

接下來，他走到墮樓者前，撿起他身邊一個鞋盒，單看老頭手持鞋盒的手法，盒中似乎有東西。之後，這個老頭，他居然⋯⋯

他居然把鞋盒堆放在紙皮上，再推車離開了。

看著老頭遠去，我反而呼了一口氣⋯⋯

等等⋯⋯

我為什麼會為老頭離開而稍為緩和下來？此時墮樓者亳無反應，根據常理，他已經死亡，而我是首先發現他的人⋯⋯

報 警 ！

我取出手機，就只按下第一個9字，身後紅藍色交替閃亮的燈光不斷⋯⋯

身後並同時發出廣播：

「著黑色褸嘅，擧高雙手！」

糟！

是警察⋯⋯

我聽到身後的警車停下⋯⋯

咔⋯⋯

這是開啓車門的聲音。

「唔好郁啦！」是一個女警聲音。

嗄～～嗄～～～

我呼吸不由自主地加速，我決定⋯⋯

「咇 咇 ！」我按下汽車防盜，開門上了車子⋯⋯

「咪走！」仍是那女警的聲音。

我不顧一切，甚至可能遭槍擊的危險，啓動車子，極速沿著東京街轉入長沙灣道逃走！

逃 走 ？

加上了緊張，也不太清楚駛過什麼地方，衝了多少紅燈，只是，當我稍為緩和時，我已經在西區走廊上。

屍體、証人、警察、逃走⋯⋯

我怎麼了⋯⋯

我成為明天的⋯⋯

頭條新聞了！

當車子去到荃灣，我才鬆了一口氣，因為，這是我居住的地方。

小心為上，居住在市中心的我，把車子停泊在離開市中心偏遠的一個時租停車場，之後再徒步回家，又為免我的身著已經被警方鎖定，我把黑色外套脫下，留在車箱裏，硬頂著12度的寒風，走在街上。

冷靜！

這刻我要做的是冷靜！

先不要理會交友Apps及那女人一事，單單是有人墮樓事件，我在現場出現，又被執紙皮的証人看見，他甚至打量我的車，因此很大程度，他已經記下我車牌。所以，把車停泊在私人收費的停車場，比停泊在街頭車位，來得安全。

另外是，假設警方找不到這個墮樓者的墮樓原因，那麼，我很可能成為謀殺在逃犯人。因為，就在那人墮樓之前，附近傳出多次呼叫「救命」的聲音。

若上述的假設成立，那麼，警方很快就可從車牌方面入手，而找出我這個登記車主來⋯⋯

簡單地說，我很快就成為已經「知道身份」的通緝犯，那麼⋯⋯

我就算現場回家，不出半天，重案組就會上門拘捕我⋯⋯

抑或⋯⋯

我主動去「自首」呢？

自 首 ！？

我⋯⋯

為了一宗與我無關的「謀殺案」而⋯⋯

自首？

東方、蘋果、明報、港台、商台⋯⋯

甚至政府新聞網等等媒體，至今也找不到、聽不到關於東京街有人墮樓新聞，我獨坐在楊屋道球場看台，甚至搜尋了香討及高登，能夠擦上邊類似的新聞、什麼屍體發現案等等也沒有。

過去的一個小時，我在東京街的經歷，就像流水般排出汪洋大海，消失於無形。

這種情況，也不知是好是壞，按照常理，關於突發的凶殺案，一小時必能見報，如今這樣，若不是媒體未來得及發佈，難道是⋯⋯

警 方 隱 瞞 ？

不行！

孤掌難鳴，我要找人幫忙，但，找誰？我有當警察的朋友嗎？

我滑動手機，在通訊錄中尋找一個值得信賴的人⋯⋯

沒有！

我沒有深交，自己也不會輕易相信人，如今硬要找一個的話⋯⋯

通訊錄滑到出現三個字的人名⋯⋯

藥 房 妹 ！

！！

chapter 01 完

⋯待 續⋯⋯